% Exemple de CV utilisant la classe moderncv
% Style classic en bleu
% Article complet : http://blog.madrzejewski.com/creer-cv-elegant-latex-moderncv/

\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}                
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.1cm, bottom=1.1cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.9cm}

\firstname{Victor}
\familyname{Grousset}
\title{Candidature de stage - D.U.T. Informatique}              
\address{67 route de Brignoles}{83149 Bras}    
\email{victor@tuxayo.net}                      
\mobile{06 46 84 02 93} 
\extrainfo{20 ans -- Permis B}
\begin{document}
\maketitle
\vspace*{-8mm}
\parbox{17cm}{Je recherche un stage de dix semaines à compter du 14 avril 2014 dans le cadre de ma formation au D.U.T. Informatique 
afin de mettre en pratique mes connaissances acquises au cours de cette formation et d'acquérir une expérience professionnelle dans ce domaine. Ceci se place dans l'optique d'une poursuite d'études en master professionnel orienté dévelopement.}

\section{Compétences}
\textbf{Spécialisées:\newline}
\cvitem{Langages}{C++, Java, Bash, Python, PHP, Assembleur MIPS, AutoHotkey (macros)}
\cvitem{Développement}{Impératif, Objet, Déclaratif, Tests unitaires, TDD (Test Driven Development)}
\cvitem{Logiciels}{Eclipse (C++, Java), Vim, G++}
\cvitem{Conception}{Méthode Merise, UML}
\cvitem{Systèmes}{GNU/Linux (ArchLinux, Debian), Unix (Programmation système et shell), Windows}
\cvitem{Réseaux}{IPV4, Ethernet, VLAN, DNS, DHCP, NAT/PAT, administration de routeurs (Cisco)}
\cvitem{Web}{HTML5, CSS3}
\cvitem{Bases de données}{SQL, PL/SQL, Oracle, modèle entité-association (MCD)}
\cvitem{Autres outils}{Git (gestion de version), Virtual Box, OpenGL}
\textbf{Associées:\newline}
\cvitem{Langues}{Anglais: Niveau B2, Toeic:~785-850, Espagnol: Oral Courant}
\cvitem{Gestion de projet}{Méthodes agiles (Scrum), Méthode PERT/Potentiel-Tâche, Diagramme de Gantt}
\cvitem{Gestion générale}{Comptabilité, Droit, Économie}
\cvitem{Bureautique}{LibreOffice/OpenOffice, LaTeX}

\section{Réalisations}
\cventry{Août-septembre 2013}{Programmation Bash}{}{}{}{Programme de téléchargement et d'extraction d'une version portable de LibreOffice (Projet d'initiative personnelle){}}
\cventry{Décembre 2012}{Programmation C++}{}{}{}{Implémentation du jeu puissance 4 avec une interface en ligne de commande (Équipe de 4){}}
\cventry{Janvier 2013}{Développement web}{}{}{}{Création d'un site web statique HTML5 aux normes W3C (Binôme){}}

\section{Loisirs et intérêts}
\textbf{Vie associative:\newline}
\cvitem{User groups}{Logiciels libres, Java, Javascript (Bouches-du-Rhône, Var)}
\cvitem{BDE}{Trésorier du bureau des étudiants du Département Informatique de l'IUT (2013)}
\cvitem{DIY}{Laboratoire d'Aix-périmentation et de Bidouille (Fab Lab Provence)}
\textbf{Autres centres d'intérêt:\newline}
\cvitem{Veille technologique}{GNU/Linux, Open source, Vie privée et informatique, Actualité Internationale, Bitcoin (monnaie cryptographique), Reddit, LinuxFr.org, DistroWatch}
\cvitem{Cartographie}{OpenStreetMap}
\cvitem{Jeux vidéos}{Stratégie et gestion}
  
\section{Formations}
\cventry{2014}{Diplôme Universitaire de Technologie en Informatique (en cours)}{}{}{}{Institut Universitaire de Technologie d'Aix-Marseille (Site Aix-en-Provence)}
\cventry{2012}{Baccalauréat Scientifique, Sciences de l'ingénieur}{}{Mention assez bien}{}{Lycée Maurice Janetti - Académie de Nice}
\end{document}
